新加坡男子違隔離令堅持出國 被撤永久居民資格禁入境

新型冠狀病毒肺炎疫情下，新加坡一名男子因違反家居隔離限制，被當局撤銷永久居民資格，並禁止入境新加坡。

新加坡的家居隔離措施針對過去兩周到過疫情高危地區的新加坡人和在新加坡生活、工作的人，規定他們14天內不得踏出家門。

移民與關卡局（ICA）今日（26日）表示，該名45歲永久居民最近到過中國大陸，上周四（20日）回國後在樟宜機場被告知要接受家居隔離，但他於周日（23日）企圖準備乘飛機出境，ICA即時告知他違反禁令，但他堅持要出國。ICA表示，已拒絕該男子入境許可的續期申請，並禁止他再進入新加坡。

中國夫婦向新加坡當局虛報行蹤被檢控
另外，一對中國夫婦向新加坡當局虛報行蹤，成為該國因《傳染病法》被控的首兩人。38歲譯音姓胡的男子來自武漢，36歲妻子是在新加坡居住的中國人。胡姓男子上月22日入境新加坡後，31日確診新型冠狀病毒肺炎，住院到本月19日出院。其妻被視為密切接觸者，本月1日被下令隔離。當局稱兩人謊報他們上月22日至29日期間的行蹤，在隔離期間妻子亦涉嫌虛報行蹤。新加坡規定，任何人違反《傳染病法》，最高可被罰款1萬新加坡元（約5.5萬港元）及入獄6個月。

（新加坡亞洲新聞台/新加坡海峽時報）

PR都取消埋

38歲譯音姓胡的男子來自武漢，36歲妻子是在新加坡居住的中國人。

還有黨呀

on9 仔

如果支那都係咁做
14億蝗蟲立刻「堅持出國」
然後去到嗰度申請做「難民」

所以話,獨立好處多
永久居留權唔代表真永久,公民係另一回事
新加坡真係識治啲中國人

人地可能唔志在個批

手起刀落，乾淨利落

多名市民於八月三十一日在太子站被毆打 - 不忘八三一

勁

香港3粒星就真係跟足一世

抵撚死

個45歲嘅可以返支那做一個堂堂正正嘅中国人

擺明諜，返中國匯報

德政

抵死啦
死返去做支那人啦

喂 唔係話要尊重中國咩
自己國民去中國你就踢人走

咁會點

坡佬今次抵讚

咁鐘意番中國，唔撚好再番黎

睇怕呢世都唔可以入境新加坡

有主權真好！可以趕晒垃圾支那狗走！